La solución mediante el uso del algorítmo de greedy es idéntica al problema del cambio de monedas. Este problema tiene una solución por greedy el cual se recorren los distintos valores de la base, avanzando en forma descendente, e ir entregando entregandole la máxima cantidad de monedas posibles de dicho valor mientras el valor a devolver sea mayor a cero.

\subsubsection{Pseudocódigo}
\label{sec:pseudoGreedy}
\begin{algorithm}[H]
\caption{Calcular la solución mediante un algorítmo de Greedy.}
\label{code:pseudoGreedy}
\begin{algorithmic}[1]
\Require $x$ \Comment{Cantidad de tarjetas a devolver}
\Require $sizeSet = [cm, ..., c1]$ \Comment{Arreglo de tamaños de los sobres}
\Require $sizeSet$ ordenado descendentemente
\State result := [] 
\State $l$ := length($sizeSet$)
\For{$size := sizeSet[0]$; $size < l$; $size$++}              \State quantity := x / size
\If{quantity $> 0$}
\State $x$ -= quantity * $size$
\State result.add($size$, quantity) \Comment{Agrega quantity sobres de tamaño $size$}
\EndIf
\EndFor
\State \Return result           
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsubsection{Complejidad}
En la solución propuesta en la sección anterior se puede observar que hay una iteración por todos los tamaños de sobres. Adentro del ciclo se realizan todas operaciones instantáneas (puede considerarse que la función \texttt{add} va a tardar quantity veces, pero en la implementación final se usaron tuplas donde se almacena el tamaño del sobre y la cantidad, por lo que la inserción es inmediata). Por lo tanto, la complejidad del algorítmo es $O(m)$.

\subsubsection{Implementación}
\label{sec:implementacionGreedy}
Para la implementación se utilizó en lenguaje Python 3. El código puede verse a continuación. 

\begin{lstlisting}
class Greedy:
    def __init__(self, packets):
        self.packets = packets.copy()
        self.packets.sort(reverse=True)

    def compute(self, x):
        result = []
        totalPackets = 0
        for size in self.packets:
            quantity = x // size
            if quantity > 0:
                x -= quantity * size
                result.append((quantity, size))
                totalPackets += quantity
        return result, totalPackets
\end{lstlisting}

Y la función main donde se utiliza esta clase es la siguiente:

\begin{lstlisting}
#!/usr/bin/env python
# -*- coding: utf-8 -*-

import sys
from Greedy import *
from DynamicProgramming import *

'''
    Algoritmo que calcula la cantidad minima de sobres que debe devolver
    para una cantidad x de cartas que se quiera obtener.
    
    Pre:    el archivo de tamanios de los sobres debe estar ordenado 
            ascendentemente
'''
def verification():
    if sys.version_info[0] < 3:
        print("ERROR! El programa se debe ejecutar en Python 3")
        exit(1)
    if len(sys.argv) < 4:
        msg = "Error!. Se debe proporcionar un argumento: \n"
        msg += "* El nombre del archivo con la informacion de los sobres\n"
        msg += "* La cantidad de cartas a retornar\n"
        msg += "* El caracter G o D si se quiere resolverlo mediante "
        msg += "* Greedy o por Programacion Dinamica"
        print(msg)
        exit(1)

    if sys.argv[3].upper() not in ["G", "D"]:
        msg += "Error! se debe proporcionar un algoritmo valido: \n"
        msg += "* G si se queire resolver el problema mediante Greedy.\n"
        msg += "* D si se queire resolver el problema mediante Programacion "
        msg += "Dinamica"
        print(msg)
        exit(1)

def read_file():
    filePath = sys.argv[1]
    packetSize = []
    with open(filePath, "rt") as file_data:
        for line in file_data:
            packetSize.append(int(line))
    return packetSize

def getClassManager(packetSet):
    algorithmType = sys.argv[3].upper()
    if algorithmType == "G":
        algorithm = Greedy(packetSet)
    else:
        algorithm = DynamicProgramming(packetSet)
    return algorithm

def main():
    verification()
    packetsSet = read_file()
    algorithm = getClassManager(packetsSet)
    result, totalPackets = algorithm.compute(int(sys.argv[2]))
    print("El resultado es :\n")
    for q, size in result:
        msg = "\t* "
        msg += str(q)
        if q == 1:
            msg += " sobre de "
            msg += str(size)
        else:
            msg += " sobres de "
            msg += str(size)
        if size == 1:
            msg += " carta.\n"
        else:
            msg += " cartas.\n"
        print(msg)

if __name__ == "__main__":
    main()

\end{lstlisting}
